\section{Aufmerksamkeit}
	\begin{tightitemize}
		\item relevant für Wahrnehmung aber auch für Verhaltenskontrolle
		\item auf abstrakten Repräsentationsebenen mit ``Denken'' gleichzusetzen
		\item Aufmerksamkeit elementarer Teil des Bewusstseins
	\end{tightitemize}
	\subsection{Phänomene}
		\subsubsection{Disjunkte vs. konjunktive Suche}
			\begin{tightitemize}
				\item disjunkt
				\begin{tightitemize}
					\item ``Pop-out'' Effekt: Objekte, die sich von der Masse unterscheiden werden fast sofort entdeckt
					\item bei Präsenz noch schneller als bei Fehlen
				\end{tightitemize}
				\item konjunkt
				\begin{tightitemize}
					\item mehrere Features in Kombination
					\item serielle Suche wird nötig $\Rightarrow$ langsam
				\end{tightitemize}
			\end{tightitemize}
		\subsubsection{Change Blindness}
			\begin{tightitemize}
				\item Detektion einer Veränderung
				\item normalerweise: Störsignal $\Rightarrow$ Veränderung fällt auf
				\item überdecken des Störsignals $\Rightarrow$ Change Blindness
				\item ``Welt als Gedächtnis'', nur wenig wird gespeichert
			\end{tightitemize}
		\subsubsection{Weitere Effekte}
			\begin{tightitemize}
				\item Inattentional Blindness: Top-down (endogene) Aufmerksamkeit unterdrückt Störsignal. Bottom-up Aufmerksamkeit heißt exogen
				\item Attentional Blink: kurze Blindheit nach Stimuluspräsentation
				\item Repetition Blindness: Blindheit für Objektwiederholung
				\item[$\Rightarrow$] Verarbeitung benötigt Aufmerksamkeit
			\end{tightitemize}
	\subsection{Theorien}
		\subsubsection{Scheinwerfer}
			... ``beleuchtet'' nur bestimmten Teil der Wahrnehmung.\\
			Kann jedooch Feature-basierte und Objekt-basierte Aufmerksamkeit nicht wirklich erklären.
		\subsubsection{Flaschenhals}
			\begin{tightitemize}
				\item sensorische Verarbeitung parallel
				\item höhere kognitive Prozesse nur bis zu bestimmter Kapazität möglich
				\item unklar wo der Flaschenhals liegt, wohl nicht an einem Ort
				\item besser: Aufmerksamkeit als dynamischer Prozess der Selektion und Inhibition
			\end{tightitemize}
		\subsubsection{Feature Integration Theory (FIT)}
			\begin{tightitemize}
				\item Wahrnehmung in Feature-Räumen
				\item kann disjunkte vs. konjuntive Suche erklären (großteils)
				\item konjunkte Suche aber teilweise schneller als rein seriell (Vorselektion?)
			\end{tightitemize}
		\subsubsection{Ressourcenwettbewerb}
			\begin{tightitemize}
				\item Selektion in jedem Raum möglich
				\item exogene Aufmerksamkeit auf unerwarteten starken Reiz
				\item endogene Aufmerksamkeit durch ``Konzentration''
				\item Aufmerksamkeit als Teil der Wahrnehmung
			\end{tightitemize}